* Урок 1. Знакомство с Android
** Введение
   # 10:00

** В уроке
*** Кратко
    * Архитектура платформы
    * Макеты
    * Пользовательские элементы
    * Манифест
    * Отладка приложения
    * Git

*** Архитектура платформы
**** Схема
     # 16:00
     Уровень приложений: Набор номера, Календарь, Калькулятор, Камера...

     # 17:00
     Java API Framework: Поставщики контента, Системы просмотра, Менеджеры
     (Активити, Ресурсы, ...)

     Набор классов, методов, библиотек, на которых пишется приложение.

     # 17:40
     Библиотеки C/C++: Webkit, OpenMAX AL, Media Frameworks, OpenGL ES, Libc, ...

     NDK

     # 18:30
     Android Runtime: Android Runtime (ART Android 4.x+), Базовые библиотеки

     Сама виртуальная машина Java. Не JVM/JDK => Не все библиотеки Java можно
     использовать в ART.

     # 20:20
     Hardware abstraction layer: Звук, Камера, Экран, Сенсоры

     # 21:10
     Ядро Linux: Драйверы, Питание, ...

     Разработчику приложений добраться нельзя.

**** Отличие от Linux
     # 21:21
     Процессы в Linux живут обособленно, своё адресное пространство, считают всю
     память своей, ОС практически не вмешивается в их жизнь, ну разве приорететы
     можно выставлять.


     # 22:05
     Приложение Android не эквивалетно понятию процесс. Это вовсе не процесс.

     * Нельзя закрыть
     * Нет единой точки входа (нет main)

       Платформа Android сама решает когда какие компоненты приложения
       создавать, удалять... Сама следит за их жизненным циклом, создаёт
       специальные процессы. Только иногда может понадобиться знать эти
       тонкости, например разделить фоновые задачи в разные процессы.


*** Макеты
**** Android Studio
     # 24:00
     Создание проекта.
**** Emulator
     # 34:00
**** Запуск первого проекта
     # 39:10
**** Структура проекта
     # 41:00
     * java — структура пакетов java
     * MainActivity
     * res — на эту структуру ссылаются R.**. Могут разделяться по разным
       конфигурациям (night, portret, ...)
       * layouts — xlm-ки макетов. Теги контейнеры-виджеты и их аттрибуты.
       * values — строки, цвета, темы.
       * drawable — рисуночки, изображения.
       * mipmap
     * manifests — объявление всех основных компонентов приложения для
       операционки Android, с их точками входа.
**** Макеты XML -> R.**
     # 56:00
     Как все эти ресурсы попадают из XML в код?

     Android Framework генерирует объект R, в который добавляет в виде свойств все ресурсы
     по их идентификаторам.

     setContentView прожуёт xml, и сгенерирует соответствующие вьюшки.
**** Основные аттрибуты
     # 58:00
     Вопрос про super в onCreate.
     # 59:00
     TextView android:text, android:textSize.
***** Размеры
      # 1:00:50
      Размер экрана
      (D x dpi)² = Hd² + Vd²

      * D — размер диагонали в дюймах
      * dpi — количество точек на дюйм
      * Hd — количество точек по горизонтали
      * Vd — количество точек по вертикали

      dpi² = (Hd² + Vd²) / D²

      #+begin_example
Например, надо подсчитать dpi у модели A от некой компании:
dpi2 = (14402 + 29602) / 5.82
Получается dpi ~ 568. Ищем характеристики устройства — там 570 dpi.

Теперь возьмём модель B, где dpi = 294 при 5-дюймовом экране.
Если мы зададим абсолютный размер элемента, то на B эти элементы будут примерно в два раза больше, чем на A.
Чтобы этого избежать, размеры составляют не в пикселях, а в относительных величинах, и на обоих экранах элементы будут выглядеть примерно одинаково.

Существует несколько единиц измерения размера элемента:
dp — Density-independent Pixels, «пиксели, не зависимые от плотности».
     Абстрактная единица измерения, размеры элемента подгоняются под существующую плотность экрана.
     1 пиксель на экране 160 dpi

sp — Scale-independent Pixels. То же самое, что и dp, но используется для размеров шрифта.
     Учитываются кастомные настройки размера шрифтов.
pt — 1/72 дюйма, определяется по физическому размеру экрана. Это типографская единица измерения.
px — пиксель. Его не рекомендуется использовать, так как на разных устройствах элементы будут иметь разные размеры.
mm — миллиметр, определяется по физическому размеру экрана.
in — дюйм, определяется по физическому размеру экрана.
      #+end_example



* Урок 5. Интенты, активити
** Вредные советы
*** Прекратить
    Использовать в логике приложения значения полей text у кнопок. В общем случае
    любую информацию подготовленную для отображения пользователю.

*** Следует
    Пользоваться надо только данными бизнес моделей.

** Презентация
*** Компоненты приложения
    * *Активити* — основа взаимодействия с пользователем
    * *Службы* — фоновые процессы
    * *Приёмник широковещательных сообщений (broadcast receiver)* — обмен
      сообщениями между и внутри компонент, между системой и приложениями, и
      между приложениями, ...
    * *Контент провайдер* — средство доступа к данным между приложениями

**** TODO Android Developers → Docs → Guides → Application Fundamentals

     https://developer.android.com/guide/components/fundamentals

*** Intent — намерение
    * Запуск активити
    * Запуск службы
    * Отправление широковещательного сообщения — можно закладывать данные и
      устанавливать фильтры (кастомные, системные (sms, power state))
    * Передача данных между активити — в принципе делается

*** Intent — параметр
    #+begin_src java
      startActivity(intent);
      startService(intent);
      startBroadcast(intent);
    #+end_src

*** Типы intent
    * Явные (указан класс)
    * Неявные (переданы данные или тип)

*** Содержание intent
    * Имя класса компонента
    * Действие — строка
    * Данные (URI, MIME)
    * Категория

*** Вызов активити
    #+begin_src java
      Intent intent = new Intent();
      ActivityInfo activityInfo = intent.resolveActivityInfo(getPackageManager(), intent.getFlags());
      if (activityInfo != null) {
          startActivity(intent);
      }
    #+end_src

*** Вызов активити с выбором приложения
    #+begin_src java
      Intent sendIntent = new Intent(Intent.ACTION_SEND);
      Intent chooser = Intent.createChooser(sendIntent, "Выбор приложения");
      if (sendIntent.resolveActivity(getPackageManager()) != null) {
          startActivity(chooser);
      }
    #+end_src

*** Описание фильтра в манифесте
    #+begin_src xml
      <intent-filter android:label="ru.cj264.geekbrains.android_intro.homework.MainActivity">
        <action android:name="android.intent.action.VIEW" />
        <category android:name="android.intent.category.DEFAULT" />
        <category android:name="android.intent.category.BROWSABLE" />
        <!-- Принимаем URI с началом "example://intent" -->
        <data android:scheme="example" android:host="intent" />
      </intent-filter>
    #+end_src

** Код
*** Приложение
    Пишем приложение с симуляцией авторизации с двумя активити.
    Синглтон AuthProvider. Если не делать синглтонами компоненты андроида, то
    использовать их можно вполне.

    startActivity, startActivityForResult

*** Примеры запуска активити с интентом
    #+begin_src java
      // MainActivity
      btnAuth.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
              @Override
              public void onClick(View v) {
                  Intent intent = new Intent(MainActivity.this, LoginActivity.class);
                  intent.putExtra(LoginActivity.TOKEN_KEY, "token");
                  intent.setFlags(Intent.FLAG_ACTIVITY_CLEAR_TOP);
                  startActivityForResult(intent, LOGIN_REQUEST);
              }
          });

      // LoginActivity
      String token = getIntent().getStringExtra(TOKEN_KEY);

      findViewById(R.id.btn_auth).setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
              @Override
              public void onClick(View v) {
                  Account account = new Account();
                  account.setInd("id1");
                  account.setName("Name");

                  authProvider.setAuthorized(true);

                  Intent intent = new Intent();
                  intent.putExtra(ACCOUNT_KEY, account);

                  setResult(Activity.RESULT_OK, intent);
                  finish();
              }
          });
    #+end_src

*** Контексты
    Контекст — интерфейс к глобальной информации среды приложения. Абстрактный
    класс, который реализуют все основные компоненты андроида, предназначенный
    для доступа к ресурсам, классам, вызовам операций уровня приложений типа
    запуска активити, вещания и получения намерений, ...

    Типы контекстов:
    * application: getApplicationContext()
    * компонентов
    * base: getBaseContext() TODO

*** Обработка onActivityResult
    #+begin_src java
      @Override
      protected void onActivityResult(int requestCode, int resultCode, @Nullable Intent data) {
          super.onActivityResult(requestCode, resultCode, data);

          if (requestCode == LOGIN_REQUEST) {
              if (resultCode == Activity.RESULT_OK) {
                  if (data != null) {
                      Account account = data.getParcelableExtra(LoginActivity.ACCOUNT_KEY);
                  }
                  updateView();
              }
          }
      }
    #+end_src

*** Открытие активити из других приложений (intent-filter's)
    #+begin_src java
      findViewById(R.id.btn_help).setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
              @Override
              public void onClick(View v) {
                  Uri uri = Uri.parse("https://google.com");
                  Intent browser = new Intent(Intent.ACTION_VIEW, uri);
                  startActivity(browser);
              }
          });

    #+end_src

    Флаги запуска intent.setFlags(Intent.FLAG_ACTIVITY_CLEAR_TOP);

    Или activity android:launchMode="singleTop" TODO

    onNewIntent


* Урок 6. Фрагменты
** Вредные советы
   Ничего особенно нового. MVP с разделением данных M и V.
** Разбор кода MVPCalc
   https://github.com/primus-anonymous/MVPCalc

   *+* Пример покрытия тестами

** Презентация
*** Телефон vs планшет
    До 3-го андроида никаких фрагментов не было.

    Для удобства в планшетах придумано фрагмент "изолированный контейнер, типа
    активити внутри активити".

    Несколько экранов внутри одной активити.

    Фрагмент без активити не существует.

    Есть жизненный цикл.

    Фрагмент менеджер.

    В 4-м фрагменты стали универсальные, не только для планшетов.
*** Фрагмент без активити не существует
    Не системный компонент. Просто класс. Сейчас даже из саппорт библиотеки.

*** Фрагмент менеджер
    Фрагмент менеджер. Позволяет взять фрагмент и приаттачить к активити, или
    детачить.

    Можно положить в контейнер, можно добавить много фрагментов,
    показать/скрыть, заменить...

    Есть у всех активити.

    Есть ещё childFragmentManager у фрагментов.

    Сейчас фрагменты используются обычно как основной контейнер.

    Как только фрагмент становится приаттачен к активити с помощью одного из
    этих менеджеров, начинается жизненный цикл фрагмента.

*** Жизненный цикл
    * onAttach — можно получить инстанс хостовой активити
    * onCreate — создание инициализация фрагмента. В отличие от активити, нет
      setContentView, есть отдельный метод
    * onCreateView — отдаёт inflater для прикрепления к лайауту, должны вернуть
      view фрагмента, который может быть и null
    * onViewCreated — уже можно делать всё что угодно с вьюхой
    * onActivityCreated — deprecated
    * onViewStateRestored — работает в паре с onSaveInstanceState
    * onStart
    * onResume
    * onPause
      * user navigates backward or fragment is removed/replaced
      * fragment is added to the back stack, then removed/replaced
    * onStop
    * onDestroyView
    * onDestroy
    * onDetach

    Две состовляющих. Отдельно отслеживаются состояния view и самого fragment.

*** Рекомендация Google
    Строго использовать фрагменты. По возможности одна активити и куча
    фрагментов, заменяемых в зависимости от логики приложения.

*** Вопросы/ответы
    Есть тоже проблемы. С закрывающими методами. По прежнему зависим от проблем
    активити.

    Преимущества подхода широкого использовния фрагментов:
    * Одна точка входа, легко отслеживается состояние активности приложения
    * Модульность, переиспользование
    * Можно организовать вложенность и взаимозаменяемость различных компонент

    setRetainInstance(true) — deprecated? with ViewModel

    Navigation Component — Application flowchart?

** Код
*** Приложение
    Список городов с их гербами, с разным способом отображения компонентов в
    зависимости от ориентации экрана.

    MainActivity содержит только фрагмент в лайауте.

    CitiesFragment extends Fragment из суппорт библиотеки.

    Есть генератор фрагментов в студии.

*** Переопределение методов ж.ц.
**** onCreateView — если фрагмент должен содержать вьюху.
     LayoutInflater inflater — накачивает xml-ку с лайаутом во фрагмент.

     ViewGroup container — куда будет укладываться наша вьюха.

     Bundle savedInstanceState

     return inflater.inflate(R.layout.fragment_cities, container, false);
     attachToRoot: false

**** onViewCreated
     View view — созданная вьюха

**** initList — заполнение LinearLayout программно списком городов

**** onSaveInstanceState — сохраняем состояние

**** onActivityCreated — восстанавливаем состояние, учитываем изменившиеся условия

**** showLandCoatOfArms
     Аттачим фрагмент с городом.

     #+begin_src java
       // Создаем новый фрагмент с текущей позицией для вывода герба
       CoatOfArmsFragment detail = CoatOfArmsFragment.newInstance(currentCity);

       // Выполняем транзакцию по замене фрагмента
       FragmentManager fragmentManager = requireActivity().getSupportFragmentManager();
       FragmentTransaction fragmentTransaction = fragmentManager.beginTransaction();
       fragmentTransaction.replace(R.id.coat_of_arms, detail);  // замена фрагмента
       fragmentTransaction.setTransition(FragmentTransaction.TRANSIT_FRAGMENT_FADE);
       fragmentTransaction.commit();
     #+end_src

**** showPortCoatOfArms
     Или запускаем активити, если портретная ориентация.

     #+begin_src java
       // Откроем вторую activity
       Intent intent = new Intent();
       intent.setClass(getActivity(), CoatOfArmsActivity.class);
       // и передадим туда параметры
       intent.putExtra(CoatOfArmsFragment.ARG_CITY, currentCity);
       startActivity(intent);
     #+end_src

*** Практика
**** findFragmentByTag
**** Взаимодействи activity и fragment
     По хорошему не следовало полагаться фрагменту на то, что он приаттачен к
     какой-то конкретной активити, при вызове id компонента (R.id.coat_of_arms)

     Активити может даже и не быть, если фрагмент задетачен.

     #+begin_src java
       // ...
       private OnCitySelected listener;

       @Override
       public void onAttach(@NonNull Context context) {
           super.onAttach(context);

           if (context instanceof OnCitySelected) {
               listener = (OnCitySelected) context;
           }
       }

       @Override
       public void onDetach() {
           listener = null;
           super.onDetach();
       }

       // ...

       private void showLandCoatOfArms(City currentCity) {
           if (listener != null) {
               listener.onCitySelected(currentCity);
           }

       }

       // ...

       interface OnCitySelected {
           void onCitySelected(City city);
       }
     #+end_src

     MainActivity implements CitiesFragment.OnCitySelected

     А весь код из фрагмента вытащить в onCitySelected MainActivity.

**** Проблемы
     Общение фрагментов между собой, фрагмента с фрагментами потомками, ...

*** Паттерн Observer
    Для взаимодействия между фрагментами.

    #+begin_src java
      public interface Observer {
          void updateText(String text);
      }

      public interface PublisherGetter {
          Publisher getPublisher();
      }
    #+end_src

    Publisher содержит список Observer. Может добавлять, удалять.

    Суперметод nitify, рассылающий всем своим Observer текст.

*** Приложение
    Три фрагмента, создаются программно, передаются паблишеру.

*** Рекомендация гугла на текущий момент
    # TODO
    Jetpack ViewModel

    Свой жизненный цикл.

** Домашка
   Заметки. На фрагментах.

   Желательно скроллить.


* Урок 7. Навигация через фрагменты. Основное меню. Боковое навигационное меню
  # 11:30
** Работа над ошибками
   super методы компонентов Android лучше вызывать всегда (кроме случаев когда
   этого делать не нужно явно (onBackPressed)).

   requireContext() для запуска активити из фрагмента

   startActivityForResult из фрагмента вернёт в onActivityResult фрагмента.

   # 17:40

   Если вызывать getActivity().startActivityForResult, то вернёт в
   onActivityResult активити.

   @NonNull requireContext vs. @Nullable getContext

   # 19:30

   if[, else] => {} всегда.

   # 21:00

   Не надо делать статические поля в андроид компонентах, где есть что-то
   завязанное на жизненных циклах.

   # 22:30

   Констаты-поля интерфейсов — странный подход.
   # 25:17
** Навигация и меню
*** Навигация через фрагменты с одной активити
    * Контроль запуска нового экрана
    * Жизненный цикл активити = жизненный цикл приложения
    * Нет лишних деклараций активити в манифесте
    * Стек обратного вызова фрагментов — не супер удобно, но можно сразу
      прыгнуть на нужный экран, удобнее воссоздавать flow
    * Анимации перехода между фрагментами
    * ...

**** Менеджер фрагментов
***** Схема
      Activity → FragmentManager → FragmentTransaction → Fragments
      \ извлечь из стека        / добавить в стек
      ← Стэк обратного вызова ←

***** Завершение транзакций
      * commit
      * commitAllowingStateLoss
      * commitNow
      * commitNowAllowingStateLoss

      commit быстро, commitNow прям сейчас

      AllowingStateLoss не падает если состояние фрагмента не(?) сохранилось
      (onSaveInstanceState). Костыльное решение, вроде сейчас и так всё ок с
      обычным коммитом.

***** Стэк обратного вызова фрагментов
      * addToBackStack()
      * popBackStack()
      * без стэка

**** Код
     # 31:30

     #+begin_src java
       //Получить менеджер фрагментов
       FragmentManager fragmentManager = getSupportFragmentManager();

       // Открыть транзакцию
       FragmentTransaction fragmentTransaction = fragmentManager.beginTransaction();

       // Удалить видимый фрагмент
       if (Settings.IsDeleteBeforeAdd) {
           Fragment fragmentToRemove = getVisibleFragment(fragmentManager);
           if (fragmentToRemove != null) {
               fragmentTransaction.remove(fragmentToRemove);
           }
       }

       // Добавить фрагмент
       if (Settings.IsAddFragment) {
           fragmentTransaction.add(R.id.fragment_container, fragment); // можно указать "tag"
       } else {
           fragmentTransaction.replace(R.id.fragment_container, fragment); // можно указать "tag"
       }

       // Добавить транзакцию в бакстек
       if (Settings.IsBackStack) {
           fragmentTransaction.addToBackStack(null); // можно указать "label"
       }

       // Закрыть транзакцию
       fragmentTransaction.commit();
     #+end_src

     # 33:40
     Уже добавленные фрагменты можно показывать и скрывать.

     fragmentTransaction.show()

     # 36:12
     Fragment tagFragment = fragmentManager.findFragmentByTag("tag") // @Nullable
     Fragment idFragment = fragmentManager.findFragmentById(R.id.fragment_add) // @Nullable

     if (tagFragment instanceof FavoriteFragment) { ... }

     # 38:00

     Смотрим на приложение из методички

     # 43:00

     Бэкстек запоминает транзакцию, и по back откатывает её назад.

     fragmentManager.popBackStack("label", 0)

*** Меню
    # 46:00

    * Context (Контекстное) — floating, useful for actions that affect the
      selected content or context frame
    * Popup (Всплывающее) — anchored to the view, похоже на контекстное и
      обрабатывается схожими методами, но его нужно запускать самому
    * +Options menu / Action bar+ Appbar / Toolbar — относится к конкретной activity
    * Navigation Drawer
    * Bottom navigation view

**** ToolBar
***** История
      # 48:50

      Action bar Появился с 4-го андроида. Был прибит к активити.

      # 50:30

      Был вытащен отдельно в Toolbar. Можно было предоставить активити как Action
      bar, а можно использовать независимо.

      Независимый ToolBar, с его явным описанием, будет одинаковым на разных
      устройствах.

***** Через include в main_activity.xml
      # 51:30

      ToolBar через AppBarLayout через CoordinatorLayout

      AppBarLayout для коллапсинга меню, ...

      CoordinatorLayout для бокового навигационного меню, ...

      Подробнее позже.

      Накладываются темы.

      # 54:20

      NoActionBar

      #+begin_src java
        private Toolbar initToolbar() {
            Toolbar toolbar = findViewById(R.id.toolbar);
            setSupportActionBar(toolbar);
            return toolbar;
        }
      #+end_src

      # 56:00

      Теперь доступны методы:

      setTitle("title")

      #+begin_src java
        @Override
        public boolean onCreateOptionsMenu(Menu menu) {
            // Здесь определяем меню приложения (активити)
            getMenuInflater().inflate(R.menu.main, menu);
            MenuItem search = menu.findItem(R.id.action_search); // поиск пункта меню поиска
            SearchView searchText = (SearchView) search.getActionView(); // строка поиска
            searchText.setOnQueryTextListener(new SearchView.OnQueryTextListener() {
                    // реагирует на конец ввода поиска
                    @Override
                    public boolean onQueryTextSubmit(String query) {
                        Toast.makeText(MainActivity.this, query, Toast.LENGTH_SHORT).show();
                        return true;
                    }

                    // реагирует на нажатие каждой клавиши
                    @Override
                    public boolean onQueryTextChange(String newText) {
                        return true;
                    }
                });

            return true;
        }

        @Override
        public boolean onOptionsItemSelected(MenuItem item) {
            // Обработка выбора пункта меню приложения (активити)
            int id = item.getItemId();
            if (navigateFragment(id)) {
                return true;
            }
            return super.onOptionsItemSelected(item);
        }

        private boolean navigateFragment(int id) {
            switch (id) {
            case R.id.action_settings:
                addFragment(new SettingsFragment());
                return true;
            case R.id.action_main:
                addFragment(new MainFragment());
                return true;
            case R.id.action_favorite:
                addFragment(new FavoriteFragment());
                return true;
            }
            return false;
        }
      #+end_src

      В меню можно положить целый виджет. Нужно указать app:actionViewClass.

      Например SearchView. (можно программно получить через
      menu.findItem(R.id.).getActionView())

***** Из фрагментов
      # 01:03:40

      #+begin_src java
        @Nullable
        @Override
        public View onCreateView(LayoutInflater inflater, @Nullable ViewGroup container, @Nullable Bundle savedInstanceState) {
            View view = inflater.inflate(R.layout.fragment_main, container, false);
            setHasOptionsMenu(true);
            initPopupMenu(view);
            return view;
        }

        @Override
        public void onCreateOptionsMenu(Menu menu, MenuInflater inflater) {
            inflater.inflate(R.menu.main_fragment, menu);
        }

        @Override
        public boolean onOptionsItemSelected(@NonNull MenuItem item) {
            if (item.getItemId() == R.id.action_add){
                Toast.makeText(getContext(), "Chosen add", Toast.LENGTH_SHORT).show();
                return true;
            }
            return super.onOptionsItemSelected(item);
        }
      #+end_src

***** ToolBar как виджет во фрагментах (современно)
      # 01:05:50
      CoordinatorLayout (FrameLayout на стероидах:D)

      AppBarLayout (LinearLayout с behavior)

      ToolBar

      android:elevation — для теней)

      # 01:10:00

      Ниже ConstraintLayout с например TextView

      Видно что ConstraintLayout перекрывает AppBarLayout.

      Решение: аттрибут
      app:layout_behavior="@string/appbar_scrolling_view_behavior" в
      ConstraintLayout.

      Можно тутже в ToolBar установить title, menu, navigationIcon

      Получается быстрее чем программно. # Ну такое

      Только события по нажатию отработать.

      onViewCreated

      ToolBar toolbar = view.findViewById(R.id.toolbar);
      toolbar.setOnMenuItemClickListener(new ToolBar.OnMenuItemClickListener() {
      @Override
      public boolean onMenuItemClick(MenuItem menuItem) {
      return false;
      }
      }

      toolbar.setNavigationOnClickListener(new View.OnClickListener() {
      onClick(View view) {}
      }

      toolbar.setNavigationIcon();
      toolbar.getMenu().findItem(R.id.action_add).setEnabled(false);

      # 01:17:35

      Для демо, создаём пустую активити. Создаём menu item для перехода на неё.

***** Invalidate Caches / Restart
      Если среда не хочет собирать приложение, подсвечивает красным, или
      ругается на что-то ещё.

      Можно попробовать))

      Переустановку студии, или операционки, как самый крайний вариант.

      # 01:29:30
      Clean Architecture book. TODO read
      DomainDrivenDesign
      TDD

      По Android гугловые видосы.  MAD Skills. TODO watch

*** Всплывающее меню
    # 01:40:00

    #+begin_src java
      private void initPopupMenu(View view) {
          TextView text = view.findViewById(R.id.textView);
          text.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
                  @Override
                  public void onClick(View v) {
                      Activity activity = requireActivity();
                      PopupMenu popupMenu = new PopupMenu(activity, v);
                      activity.getMenuInflater().inflate(R.menu.popup, popupMenu.getMenu());
                      Menu menu = popupMenu.getMenu();
                      menu.findItem(R.id.item2_popup).setVisible(false);
                      menu.add(0, 123456, 12, R.string.new_menu_item_added);
                      popupMenu.setOnMenuItemClickListener(new PopupMenu.OnMenuItemClickListener() {
                              @Override
                              public boolean onMenuItemClick(MenuItem item) {
                                  int id = item.getItemId();
                                  switch (id) {
                                  case R.id.item1_popup:
                                      Toast.makeText(getContext(), "Chosen popup item 1", Toast.LENGTH_SHORT).show();
                                      return true;
                                  case R.id.item2_popup:
                                      Toast.makeText(getContext(), "Chosen popup item 2", Toast.LENGTH_SHORT).show();
                                      return true;
                                  case 123456:
                                      Toast.makeText(getContext(), "Chosen new item added", Toast.LENGTH_SHORT).show();
                                      return true;
                                  }
                                  return true;
                              }
                          });
                      popupMenu.show();
                  }
              });
      }

    #+end_src

*** Боковое меню
    # 01:44:30

    Определяем menu.xml

    DrawerLayout в корень. Внутри сначала контент, и после NavigationView.

    #+begin_src java
      // регистрация drawer
      private void initDrawer(Toolbar toolbar) {
          final DrawerLayout drawer = findViewById(R.id.drawer_layout);
          ActionBarDrawerToggle toggle = new ActionBarDrawerToggle(
                                                                   this, drawer, toolbar,
                                                                   R.string.navigation_drawer_open,
                                                                   R.string.navigation_drawer_close);
          drawer.addDrawerListener(toggle);
          toggle.syncState();

          // Обработка навигационного меню
          NavigationView navigationView = findViewById(R.id.nav_view);
          navigationView.setNavigationItemSelectedListener(new NavigationView.OnNavigationItemSelectedListener() {
                  @Override
                  public boolean onNavigationItemSelected(@NonNull MenuItem item) {
                      int id = item.getItemId();
                      if (navigateFragment(id)){
                          drawer.closeDrawer(GravityCompat.START);
                          return true;
                      }
                      return false;
                  }
              });
      }

    #+end_src

    Можно задавать группы.

*** Bottom navigation
    # 01:52:40

    CoordinatorLayout в корень.

    ToolBar, ...

    И внутвь ConstraintLayout, после контента, завёрнутого в свой FrameLayout,
    пишем BottomNavigationView.

    Можно легко передать меню.

    В код:
    #+begin_src java
      BottomNavigationView bnv = findViewById(R.id.bottom_nav);
      bnv.setOnNavigationItemSelectedListener(new BottomNavigationView.OnNavigationItemSelectedListener() {
              @Override
              public boolean onNavigationItemSelected(@NonNull MenuItem item) {
                  switch (item.getItemId()) {}
                  return false;
              }
          });

    #+end_src

** Домашка
*** 31/03/2021 00:18:38
    Что-то я завис. Что я уже сделал из того что было надо?

    * Боковое навигационное меню
    * Тулбар
    * Single activity

    Ещё надо сделать тулбар для фрагмента заметок. Но прежде чем его делать,
    надо поменять макеты.
*** 31/03/2021 19:26:14
    Макеты поменял

    Наверное этого будет достаточно. Можно переходить к 8-й.


* Урок 8. Списки. Списковые элементы
  # 10:30
** RecyclerView
*** Предыстория
    Можно брать LinearLayout, наполнять его вьюшками. Но такое формирование
    списка, это и не список вовсе.

    Первоначальное решение задачи — ListView.

    Проблема: бесконечные списки, от сотен элементов.

    LinearLayout умрёт во время отрисовки.

    ListView умнее, но заточен для отображения однотипных элементов, не
    расширяемый и неудобный.

    Отрисовка: брался xml, инфлейтился, вставлялся, отображался.

    При быстром скролле сложная операция.

    Для обхода проблемы, переиспользовали уже заинфлейченые вьюхи.
*** Сейчас
    RecyclerView делает это цивилизованно, под капотом.

    # 13:30
    Можно отрисовывать горизонтльно, вертикально, гридом, стэггерд гридом.

    Можно свой лэйаут менеджер поставить.
*** Item Decorator
    # 15:10
    Позволяет что-то нарисовать поверх элементов RecyclerView.

    Например полукруглые таблички вокруг группы элементов.
*** Работа с движениями пользователя
    Перемещение элементов.
*** DiffUtil
    # 16:30
    Обновление списков. Перерисовка конкретных элементов на основе разницы
    списков. С анимашками.

** Код
*** Repository
    # 17:30
    Попробуем параллельно ViewModel, Repository

    Мокаем репозиторий.

    # 30:00
    Делаем его синглтоном.

    Можно позже добавить addNote, deleteNote, updateNote ...
*** ViewModel
    # 31:00
    У нас есть ViewModel и Fragment.

    В MVP презентер содержал ссылку на вьюху.

    Когда мы пользуемся ViewModel, в особенности Google, нам нельзя держать
    внутри себя вьюхи.

    Как тогда взаимодействовать, и заставлять обновляться вьюху из презентера?
*** LiveData: простой пример
    # 32:00
    LiveData!

    Есть классы LiveData и MutableLiveData. Типизируяются через дженерик.

    #+begin_src java
      public class NotesViewModel extends ViewModel {
          private MutableLiveData<String> mText;

          public NotesViewModel() {
              mText = new MutableLiveData<>();
              mText.setValue("This is dashboard fragment");
          }

          public LiveData<String> getText() { return mText; }
      }
    #+end_src

    LiveData-у отдаём вьюхе.
*** View: простой пример
    # 33:30
    Наша вьюха, в данном случае фрагмент должна получить.

    NotesViewModel мы не создаём просто так, через new.

    Для фрагмента обзерверу передаём первым аргументом getViewLifecycleOwner()

    #+begin_src java
      public class NotesFragment extends Fragment {
          public static final String TAG = "NotesFragment";

          private NotesViewModel notesViewModel;

          public View onCreateView(@NonNull LayoutInflater inflater,
                                   ViewGroup container, Bundle savedInstanceState) {
              notesViewModel = new ViewModelProvider(this).get(NotesViewModel.class);

              View root = inflater.inflate(R.layout.fragment_notes, container, false);
              final TextView textView = root.findViewById(R.id.text_dashboard);

              // Подписываемся на изменения LiveData.
              notesViewModel.getText().observe(getViewLifecycleOwner(), new Observer<String>() {
                      @Override
                      public void onChanged(@Nullable String s) { textView.setText(s); }
                  });

              return root;
          }
      }
    #+end_src
*** Преимущества подхода
    # 34:35
    Такой подход очень удобен.

    Когда надо обновляются данные, когда не надо не обновляются.

    Вьюха сама по своему состоянию делает запросы.

    Также не зависим от savedInstanceState.

    При повороте экрана, или выполнения долгого процесса, всё что сохраняется во
    ViewModel живёт, не прибивается.

    Всегда можно переподписаться на изменения.
*** ViewModel onCleared
    # 37:00
    Есть единственный метод для переопределения:

    onCleared() — на случай уничтожения ViewModel

    onBack, onBack..., Force stop, System stop

    Во всех остальных случаях ViewModel живёт. Главное создавать правильно,
    через провайдер.

    ! Можно использовать для взаимодействия между фрагментами.

    Можно вызывать методы ViewModel даже после создания через провайдер.
*** ViewModel проблемы
    Сообщение может прилетать не единожды... :|
*** NotesViewModel
    # 41:10
    #+begin_src java
      public class NotesViewModel extends ViewModel {
          private NotesRepository repository = MockNotesRepository.INSTANCE;

          private final MutableLiveDate<List<Note>> notesLiveData = new MutableLiveDate<>();

          public void fetchNotes() {
              notesLiveData.setValue(repository.getNotes());
          }

          public LiveData<List<Note>> getNotesLiveData() {
              return notesLiveData;
          }
      }
    #+end_src
*** NotesFragment
    # 44:43
    #+begin_src java
      public class NotesFragment extends Fragment {
          public static final String TAG = "NotesFragment";

          private NotesViewModel notesViewModel;

          public void onCreate(...) {
              super.onCreate();

              notesViewModel = new ViewModelProvider(this).get(NotesViewModel.class);
              notesViewModel.fetchNotes();
          }

          public View onCreateView(@NonNull LayoutInflater inflater,
                                   ViewGroup container, Bundle savedInstanceState) {
              return inflater.inflate(R.layout.fragment_notes, container, false);
          }

          @Override
          public void onViewCreated(@NonNull View view, @Nullable Bundle savedInstanceState) {
              super.onViewCreated(view, savedInstanceState);

              notesViewModel.getNotesLiveData()
                  .observe(getViewLifecycleOwner(), new Observer<List<Note>>() {
                          @Override
                          public void onChanged(List<Note> notes) {

                          }
                      });
          }
      }
    #+end_src

    # 46:10
    getViewLifecycleOwner() — объекты из саппорт библиотеки которые позволяют
    реагировать на события жизненного цикла. Не вручную через методы onCreate,
    onStart, onStop...

    Теперь же можно создавать целые классы обработчики этих событий.

    Можно было бы передать фрагмента, но это такая штука с двумя жизненными
    циклами. Самого фрагмента и вьюхи. Нам надо только вьюху.

    LifecycleOwner TODO

    # 47:50

    notesViewModel.fetchNotes(); можно вызывать хоть в onCreate, нам всё равно,
    создана вьюха или ещё нет.
*** fragment_notes.xml
    # 53:10
    Прикручиваем CoordinatorLayout-AppBarLayout-Toolbar.

    title
*** RecyclerView
    # 58:20
    #+begin_src java
      public void onViewCreated(@NonNull View view, @Nullable Bundle savedInstanceState) {
          //...
          RecyclerView notesList = view.findViewById(R.id.notes_list);
          //...
      }
    #+end_src
*** RecyclerView.Adapter<VH>
    # 1:00:00
    Но просто так показать элементы в RecyclerView не получится. Сам он ничего
    как TextView, ImageView... не отображает.

    #+begin_src java
      public class NotesListAdapter extends RecyclerView.Adapter<RecyclerView.ViewHolder> {

          List<Note> items = new ArrayList<>();

          public void addItems(List<Note> items) {
              this.items.addAll(items);
          }

          public void clear() {
              items.clear();
          }

          @NonNull
          @Override
          public RecyclerView.ViewHolder onCreateViewHolder(@NonNull ViewGroup parent, int viewType) {
              return null;
          }

          @Override
          public void onBindViewHolder(@NonNull RecyclerView.ViewHolder holder, int position) {

          }

          @Override
          public int getItemCount() {
              return items.size();
          }
      }
    #+end_src

    # 1:05:00
    Устанавливаем адаптер в RecyclerView, и указываем RecyclerView
    LayoutManager.

    #+begin_src java
      // onCreate
      NotesListAdapter notesListAdapter = new NotesListAdapter();

      // notesList (RecyclerView)
      notesList.setAdapter(notesListAdapter);
      notesList.setLayoutManager(new LinearLayoutManager(requireContext()));

      // notesListViewModel observer onChanged
      notesListAdapter.clear();
      notesListAdapter.addItems(notes);
      notesListAdapter.notifyDataSetChanged(); // надо обновиться RecyclerView
    #+end_src

    # 1:07:40
    Есть варианты с тем, как сказать RecyclerView через адаптер, что надо
    обновиться (элемент вставился, удалился, ...).
*** RecyclerView.ViewHolder
    # 1:09:10
    Данные связали, надо отрисовать.

    #+begin_src java
      public static class NoteViewHolder extends RecyclerView.ViewHolder {
          public NoteViewHolder(@NonNull View itemView) {
              super(itemView);
          }
      }
    #+end_src

    Этой сущности мы передаём вьюшку, которую мы хотим использовать для
    отображения элемента на экране.
*** item_note.xml
    # 1:12:30
    В общем кодим TextView и ImageView для отображения краткого содержания
    заметки.

    В ViewHolder будет один раз создавать эту вьюшку, а все остальные разы
    переиспользовать.
*** onCreateViewHolder
    # 1:16:30
    #+begin_src java
      View root = LayoutInflater.from(parent.getContext())
          .inflate(R.layout.item_note, parent, false);

      return new NoteViewHolder(root);
    #+end_src
*** onBindViewHolder
    # 1:17:40
    Передаёт уже созданный и закешированный holder, и позицию элемента, который
    RecyclerView хочет привязать.

    Реализация байндинка разнообразна, зависит от сложности моделей.

    Пойдём гибким путём.

    #+begin_src java
      public static class NoteViewHolder extends RecyclerView.ViewHolder {
          private TextView noteTitle;
          private TextView noteCreationDate;
          private ImageView noteImage;

          public NoteViewHolder(@NonNull View itemView) {
              super(itemView);

              noteTitle = itemView.findViewById(R.id.note_title);
              noteCreationDate = itemView.findViewById(R.id.note_creation_date);
              noteImage = itemView.findViewById(R.id.note_image);
          }

          public TextView getNoteTitle() {
              return noteTitle;
          }

          public TextView getNoteCreationDate() {
              return noteCreationDate;
          }

          public ImageView getNoteImage() {
              return noteImage;
          }
      }
    #+end_src

    # 1:20:42
    Поменяем дженерик адаптера, на наш NotesListAdapter.NoteViewHolder, также в
    аргументе и типе методов, для удобства.

    #+begin_src java
      // onBindViewHolder
      Note item = items.get(position);

      holder.getNoteTitle().setText(item.getTitle());
    #+end_src

    # 1:22:43
    Для загрузки картинок воспользуемся библиотечкой glide. Она самая простая по
    конфигурации.

    #+begin_src java
      Glide.with(holder.getNoteImage())
          .load(item.getImageUrl())
          .into(holder.getNoteImage());
    #+end_src
*** Схема взаимосвязей RecyclerView
    # 1:34:15

    #+begin_example
         +-----------+    +--------------+   +----------------------+     +-------------------------+
         |  Manager  | ←— | RecyclerView |   | RecyclerView.Adapter | ⋄—— | RecyclerView.ViewHolder |
         +-----------+    +--------------+   +----------------------+     +-------------------------+
( LinearLayoutManager, ...)        \            ^                              ^
                   \                v          /                       /-------/
                                   +-----------+      +--------------+/
                     \ - - - - - → |  Adapter  | ⋄——— |  ViewHolder  |
                                   +-----------+      +--------------+
                                    |    \                         |
                                    |     \-------                 |
                                    |             \-------         |
                                    |                     \---     |
                                    V                        V     V
                           +-------------------+        +---------------+
                           |  Источник         |        |      Макет    |
                           |       данных      |        |   элемента    |
                           +-------------------+        |     списка    |
                                                        +---------------+
    #+end_example

    Адаптер, как прослойка между источником данных и RecyclerView.

    Адаптер создаёт вьюшку из xml, помещает во ViewHolder, который держит её для
    переиспользования, и настраивает для отображения внося актуальные данные.
*** getItemViewType
    # 1:36:45
    Для отображения множества типов вьюх надо переопределять метод
    getItemViewType. Для каждого типа вьюхи свой отдельный ViewHolder. И
    отдельная условная ветка в onBindViewHolder.

    С усложнением кода пользоваться этим становится очень затруднительно, и
    чтобы справиться со сложностью были разработаны библиотеки, мейнстрим
    AdapterDelegates.

    И, конечно, проще всего это выглядит на Kotlin.
*** CardView, MaterialCardView
    # 1:53:10
    Самый частый элемент интерфейса. Ничего хитрого. Будем им оборачивать
    элементы заметки.

    Закруглённые края!)
*** Обработка кликов
    # 2:01:49
    С учётом того, что все операции по отрисовке реализовывали вручную, также
    поступим и с механизмом обработки событий.

    Стандартного дефолтного метода для этого дела нет.

    Обычно заводится какой-нибудь интерфейс.

    #+begin_src java
      // NotesListAdapter
      private OnNoteClicked onNoteClicked;

      public OnNoteClicked getOnNoteClicked() {
          return onNoteClicked;
      }

      public void setOnNoteClicked(OnNoteClicked onNoteClicked) {
          this.onNoteClicked = onNoteClicked;
      }

      interface OnNoteClicked {
          void onNoteClicked(Note note);
      }

      // public NoteViewHolder(@NonNull View itemView)
      itemView.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
              @Override
              public void onClick(View v) {
                  if (getOnNoteClicked() != null) {
                      getOnNoteClicked().onNoteClicked(items.get(getAdapterPosition()));
                  }
              }
          });
    #+end_src
*** DividerItemDecoration
    # 2:09:10
    #+begin_src java
      DividerItemDecoration itemDecoration = new DividerItemDecoration(getContext(), LinearLayoutManager.VERTICAL);
      itemDecoration.setDrawable(ResourcesCompat.getDrawable(getResources(), R.drawable.separator, null));
      notesList.addItemDecoration(itemDecoration); // в RecyclerView
    #+end_src

    Но что-то пошло не так.


* Урок 9. Расширенные возможности списка. Контекстное меню. DatePicker
** Работа над ошибками
   # 05:05
   Будь мужиком, форматируй код ...!

   # 05:55
   Нельзя передовать для хранения во ViewModel всё что связано с активити:
   контексты (кроме контекста приложения), активити, вьюхи.

   # 07:10
   new Thread().strat() лучше не использовать.

** Код
*** Factory
    # 09:44
    Как передавать конструктору ViewModel аргументы, если ViewModel создаётся
    только через провайдер.

    Например инстанс репозитория. Чтобы тестами покрывать и прочее.

    Для этого есть Factory.

    #+begin_src java
      public class NotesListViewModelFactory implements ViewModelProvider.Factory {
          @NonNull
          @Override
          public <T extends ViewModel> T create(@NonNull Class<T> modelClass) {
              return (T) new NotesListViewModel(MockNotesRepository.INSTANCE);
          }
      }

      // class NotesListViewModel
      private final NotesRepository repository;

      public NotesListViewModel(NotesRepository notesRepository) {
          repository = notesRepository;
      }

      // class NotesListFragment
      notesListViewModel = ViewModelProviders.of(this, new NotesListViewModelFactory())
          .get(NotesListViewModel.class);
    #+end_src

    Главное, никаких контекстов, никаким образом, ни через конструктор, ни через
    сеттери, никак вообще, в ViewModel для хранения не пихать.
*** Threads
    # 14:00
    Ещё раз о потоках.

    new Thread().start() дурной тон.

    #+begin_src java
      public interface Callback<T> {
          void onResult(T value);
      }

      // class MockNotesRepository
      private final Executor executor = Executors.newCachedThreadPool();

      private final Handler mainThreadHandler = new Handler(Looper.getMainLooper());

      public void getNotes(Callback<List<Note>> callback) {

          executor.execute(new Runnable() {
                  @Override
                  public void run() {
                      // network request simulation
                      try {
                          Thread.sleep(2000L);
                      } catch (InterruptedException e) {
                          e.printStackTrace();
                      }

                      List<Note> data = new ArrayList<>();

                      data.add(new Note("1", "First",  "First note content",  LocalDateTime.of(2021, 3, 22, 13, 49)));
                      // ...

                      mainThreadHandler.post(() -> callback.onResult(data));
                  }
              });
      }

      public interface NotesRepository {
          void getNotes(Callback<List<Note>> callback);
      }

      // class NotesListViewModel
      public void fetchNotes() { repository.getNotes(notesLiveData::setValue); }
    #+end_src

    Но это тоже больше для исторической справки. В моде RxJava для джавистов, и
    Coroutines для котлинистов.

*** Прогресс
    # 20:06
    #+begin_src java
      // class NotesListFragment onViewCreated
      ProgressBar progressBar = view.findViewById(R.id.progress);

      notesListViewModel.getProgressLiveData()
          .observe(getViewLifecycleOwner(), isVisible -> {
                  if (isVisible) {
                      progressBar.setVisibility(ProgressBar.VISIBLE);
                  } else {
                      progressBar.setVisibility(ProgressBar.GONE);
                  }
              });

      // class NotesListViewModel
      private final MutableLiveData<Boolean> progressLiveData = new MutableLiveData<>();

      public void fetchNotes() {
          progressLiveData.setValue(true);
          repository.getNotes(value -> {
                  notesLiveData.setValue(value);
                  progressLiveData.setValue(false);
              });
      }

      public LiveData<Boolean> getProgressLiveData() {
          return progressLiveData;
      }

    #+end_src

** Списки
   # 30:20
   Вспоминаем как вообще делаются списки. Схема.

   Если нужно обновить список оттягиванием, есть виджет SwipeToRefreshLayout.

*** Добавление элемента
**** Основные шаги
     # 32:50
     Уже упоминали, что для того чтобы уведомить RecyclerView что мы туда
     напихали элементов, вызвать adapter.notifyDataSetChanged. Если его не
     вызвать он ничего отрисовывать не будет.

     * Добавляем элемент в коллекцию
     * Оповещаем адаптер adapter.notifyItemInserted(position)
     * Переходим на новый элемент recyclerView.scrollToPosition(position)

     # 34:40
     Перейдём сразу к коду, будем добавлять и удалять элементы.

     Сначала добавим два пункта в меню тулбара на добавление и удаление.

**** setOnMenuItemClickListener
     И добавим обработку кликов по его итемам.

     #+begin_src java
       // class NotesListFragment onViewCreated
       Toolbar toolbar = view.findViewById(R.id.toolbar);

       toolbar.setOnMenuItemClickListener(new Toolbar.OnMenuItemClickListener() {
               @Override
               public boolean onMenuItemClick(MenuItem item) {
                   if (item.getItemId() == R.id.action_add_new) {
                       notesListViewModel.addNewNote();
                   } else if (item.getItemId() == R.id.action_clear) {
                       notesListViewModel.clearNotes();
                   }
                   return true;
               }
           });
     #+end_src

**** clearNotes
     # 39:10
     Мы могли бы сделать эти наши операции напрямую в адаптере, но так как у нас
     уже есть ViewModel, попробуем делегировать эту логику ей.

     А ViewModel тоже делегирует работу непосредственно с данными репозиторию.
     Сама же только с LiveData работает.

     #+begin_src java
       // class NotesListViewModel
       public void clearNotes() {
           progressLiveData.setValue(true);
           repository.clearNotes(voidValue -> {
                   notesLiveData.postValue(new ArrayList<>());
                   progressLiveData.setValue(false);
               });
       }

       // interface NotesRepository
       void clearNotes(Callback<Void> voidCallback);

       // class MockNotesRepository
       @Override
       public void clearNotes(Callback<Void> voidCallback) {
           executor.execute(() -> {
                   try {
                       Thread.sleep(800L);
                   } catch (InterruptedException e) {
                       e.printStackTrace();
                   }

                   mainThreadHandler.post(() -> voidCallback.onResult(null));
               });
       }
     #+end_src

**** addNewNote
     # 49:00
     #+begin_src java
       // в адаптере поменяем методы
       // class NotesListAdapter
       public void setItems(List<Note> items) {
           this.items.clear();
           this.items.addAll(items);
       }

       public void addItem(Note note) {
           items.add(note);
       }

       // class NotesListFragment onViewCreated
       LinearLayoutManager linearLayoutManager = new LinearLayoutManager(requireContext());
       linearLayoutManager.setReverseLayout(true);
       linearLayoutManager.setStackFromEnd(true);
       notesList.setLayoutManager(linearLayoutManager);

       notesListViewModel.getNotesLiveData()
           .observe(getViewLifecycleOwner(), notes -> {
                   notesListAdapter.setItems(notes); // замена, после обновления адаптера
                   notesListAdapter.notifyDataSetChanged();
               });

       notesListViewModel.getNewNoteLiveData()
           .observe(getViewLifecycleOwner(), note -> {
                   notesListAdapter.addItem(note);
                   notesListAdapter.notifyItemInserted(notesListAdapter.getItemCount() - 1);
                   notesList.scrollToPosition(notesListAdapter.getItemCount() - 1);
               });

       // class NotesListViewModel
       private final MutableLiveData<Note> newNoteLiveData = new MutableLiveData<>();

       public LiveData<Note> getNewNoteLiveData() { return newNoteLiveData; }

       public void addNewNote() { // вызывается по клику на Add new меню
           progressLiveData.setValue(true);
           repository.addNewNote(value -> {
                   newNoteLiveData.postValue(value);
                   progressLiveData.setValue(false);
               });
       }

       // interface NotesRepository
       void addNewNote(Callback<Note> callback);

       // class MockNotesRepository
       @Override
       public void addNewNote(Callback<Note> callback) {
           executor.execute(() -> {
                   try {
                       Thread.sleep(800L);
                   } catch (InterruptedException e) {
                       e.printStackTrace();
                   }

                   mainThreadHandler.post(() -> callback.onResult(new Note("99", "New Note", "Descr", LocalDateTime.now())));
               });
       }
     #+end_src

     # 57:53
     На халяву получаем от RecyclerView эффект анимации добавления элемента.

     Это всё благодаря тому, что мы не требуем перерисовывать весь список, а
     только нарисовать вставку элемента.

     Тоже самое получим уведомляя лишь об удалении элемента.

     # 59:00
     Однако такая реализация приводит к конфузу.

     Все LiveData переживут поворот экрана. И в произвольной последовательности
     выполнятся. Консистентность здесь не поддерживается.

     В качестве элегантного решения можно воспользоваться DiffUtil.

     Пока надо запомнить что элементы RecyclerView обновляются через notify
     адаптера.

** Контекстное меню
   # 1:01:10
   Вылезашка над элементом списка.

*** Delete note
    # 1:02:05
    Надо как-то зарегистрировать. Через registerForContextMenu фрагмента,
    которому передаётся вьюха.

    Надо как-то зарегистрировать на каждый элемент списка.

    Все вьюхи элементов во ViewHolder.

    Для этого протаскиваем фрагмент в адаптер.

    Регистрируем вьюху на вызов контекстного меню во фрагменте.

    Создаём обработчики onCreateContextMenu, onContextItemSelected.

    # 1:07:50
    И осталось только показать это самое меню.

    На itemView ViewHolder-а ставим onLongClickListener showContextMenu.

    # 1:11:20
    А что удалять то, на каком элементе был клик.

    Вытащить в отдельный интерфейс адаптера OnNoteLongClicked, туда передать всю
    нужную инфу! А обработчик установить во фрагменте, чтобы там извлечь позицию
    удаляемого.

    Ну и дальше через LiveData. Удаляем элемент в адаптере, и извещаем
    RecyclerView через adapter.notifyItemRemoved.

    # 1:20:00
    Всё это без консистентности по прежнему.

    #+begin_src java
      // class NotesListAdapter
      interface OnNoteLongClicked {
          void onNoteLongClicked(View itemView, int position, Note note);
      }
      private OnNoteLongClicked onNoteLongClicked;
      public OnNoteLongClicked getOnNoteLongClicked() { return onNoteLongClicked; }
      public void setOnNoteLongClicked(OnNoteLongClicked onNoteLongClicked) {
          this.onNoteLongClicked = onNoteLongClicked;
      }


      private final Fragment fragment;

      public NotesListAdapter(Fragment fragment) {
          this.fragment = fragment;
      }

      public void deleteItem(int position) {
          items.remove(position);
      }

      // class NotesListAdapter class NoteViewHolder public NoteViewHolder
      fragment.registerForContextMenu(itemView);

      itemView.setOnLongClickListener(v -> {
              if (getOnNoteLongClicked() != null) {
                  getOnNoteLongClicked().onNoteLongClicked(itemView, getAdapterPosition(),
                                                           items.get(getAdapterPosition()));
              }

              return true;
          });


      // class NotesListFragment
      private int contextMenuItemPosition;

      // onCreate
      notesListAdapter = new NotesListAdapter(this);

      notesListAdapter.setOnNoteLongClicked((itemView, position, note) -> {
              contextMenuItemPosition = position;
              if (Build.VERSION.SDK_INT >= Build.VERSION_CODES.N) {
                  itemView.showContextMenu(10, 10);
              } else {
                  itemView.showContextMenu();
              }
          });

      // onViewCreated
      notesListViewModel.getDeleteAtPositionData()
          .observe(getViewLifecycleOwner(), position -> {
                  notesListAdapter.deleteItem(position);
                  notesListAdapter.notifyItemRemoved(position);
              });


      @Override
      public void onCreateContextMenu(@NonNull ContextMenu menu, @NonNull View v, @Nullable ContextMenu.ContextMenuInfo menuInfo) {
          super.onCreateContextMenu(menu, v, menuInfo);

          MenuInflater menuInflater = requireActivity().getMenuInflater();
          menuInflater.inflate(R.menu.context_notes_list, menu);
      }

      @Override
      public boolean onContextItemSelected(@NonNull MenuItem item) {
          if (item.getItemId() == R.id.action_delete) {
              notesListViewModel.deleteAtPosition(contextMenuItemPosition);
              return true;
          }
          return super.onContextItemSelected(item);
      }

      // class NotesListViewModel
      private final MutableLiveData<Integer> deleteAtPositionData = new MutableLiveData<>();

      public LiveData<Integer> getDeleteAtPositionData() { return deleteAtPositionData; }

      public void deleteAtPosition(int contextMenuItemPosition) {
          deleteAtPositionData.setValue(contextMenuItemPosition);
      }

    #+end_src

*** Animator
    # 1:23:40
    Чтобы вырубить анимации.

    recyclerView.setItemAnimator(null);

    Чтобы потюнить.
    #+begin_src java
      DefaultItemAnimator animator = new DefaultItemAnimator();
      animator.setAddDuration(MY_DEFAULT_DURATION);
      animator.setRemoveDuration(MY_DEFAULT_DURATION);
      recyclerView.setItemAnimator(animator);
    #+end_src

    Можно имплементировать свой, и запихать любую анимацию.

*** MaterialDatePicker
    # 1:29:10
    Немного кода. Вуаля.

    # 1:33:44
    В билдере можно настроить констрейнты, валидаторы, ...

    #+begin_src java
      MaterialDatePicker datePicker = MaterialDatePicker.Builder.datePicker().build();
      datePicker.addOnPositiveButtonClickListener(new MaterialPickerOnPositiveButtonClickListener<Long>() {
              @Override
              public void onPositiveButtonClick(Long selection) {

              }
          });
      datePicker.show(getChildFragmentManager(), "MaterialDatePicker");

    #+end_src

** Разные типы карточек
   # 1:44:00
   item_header.xml

   # 1:48:00
   Отдельный ViewHolder для заголовка.

   # 1:49:30
   Идентификаторы в адаптере.

   #+begin_src java
     public int getItemViewType(int position) {
         AdapterItem item = items.get(position);

         if (item instanceof HeaderAdapterItem) {
             return ITEM_HEADER;
         }
         // ...
     }
   #+end_src

   # 1:51:00
   Нужен супертип для списка, вместо Note.

   interface AdapterItem
   class NoteAdapterItem
   class HeaderAdapterItem

   # 1:54:30
   Обобщаем работу с ViewHolder-ами в адаптере. Меняем типы.

   # 1:55:30
   В onCreateViewHolder ветвимся в зависимости от viewType.

   # 1:56:30
   В onBindViewHolder ветвимся от instanceof ViewHolder-а.

   # 1:58:30
   В NoteAdapterItem храним Note, в HeaderAdapterItem храним Header.

   # 2:01:30
   При добавлении дополнительных типов эта конструкция разрастается.

   # 2:07:00
   При вставке заметок в список адаптера, будем проверять появляется ли новая
   дата, и если появляется, добавляем Header с ней.

   # 2:09:00
   Конфигурируем GridLayoutManager. setSpanSizeLookup. И для заголовков устанавливаем 2.

   # 2:14:40
   AdapterDelegates!


* Урок 10. Firestore и аутентификация через Google
** Firestore
   # 10:20
   Один из сервисов Firebase.
*** Настройка
    # 13:14
    console.firebase.google.com

    Add project. Name. Id. Analytics? Google analytics account. Create project.

    # 16:11
    Adding Firebase to app. Android.

    Package name. App nickname. Signature.

    # 19:06
    Надо создавать свой ключ, а не дебажный от студии.

    Build → Generate Signed Bundle/APK → APK → Create new

    Пофиксить конфиги.

    #+begin_src json
      signingConfigs {
        debug {
          storeFile file('../keys/key.jks')
          storePassword '123456'
          keyAlias 'notes'
          keyPassword '123456'
        }
      }

      defaultConfig {
        signingConfig signingConfigs.debug
      }
    #+end_src

    Gradle dock → Project → Tasks → Android → signingReport

    # 33:00
    Отправляем SHA1 в гугл. Получаем google-services.json.

    # TODO: HMS Toolkit
*** Firestore
    # 44:00
    Create database

    # 48:00
    Создаём заметку.
*** FirestoreNotesRepository
    # 50:00

    #+begin_src java
      // class FirestoreNotesRepository
      static final String TAG = "FirestoreNotesRepo";

      public static final NotesRepository INSTANCE = new FirestoreNotesRepository();

      FirebaseFirestore db = FirebaseFirestore.getInstance();

      @Override
      public void getNotes(Callback<List<Note>> callback) {
          db.collection("notes")
              .orderBy("creation_date_time", Query.Direction.ASCENDING)
              .get()
              .addOnCompleteListener(task -> {
                      if (task.isSuccessful()) {
                          List<Note> notesList = new ArrayList<>();

                          for (QueryDocumentSnapshot document : task.getResult()) {
                              Log.d(TAG, document.getId() + " => " + document.getData());

                              Timestamp timestamp = document.getTimestamp("creation_date_time");

                              Note note = new Note(
                                                   document.getId(),
                                                   document.getString("title"),
                                                   document.getString("description"),
                                                   Instant.ofEpochSecond(timestamp.getSeconds())
                                                   .atZone(ZoneId.of(TimeZone.getDefault().getID()))
                                                   .toLocalDateTime()
                                                   );
                              note.setImageUrl(document.getString("image_url"));

                              notesList.add(note);
                          }

                          callback.onResult(notesList);
                      } else {
                          Log.e(TAG, "Error getting documents.", task.getException());
                      }

                  });
      }

    #+end_src

    # 1:18:00
    Реализация addNewNote, delete.

    # 1:29:30
    Так же обновление.
** Аутентификация в Google
   # 1:32:20
   console.cloud.google.com → APIs & Services → Credentials → Android

   И далее всё по документации.
** По домашке
   # 1:58:00
** DiffUtil
   # 2:02:00
   Сейчас адаптер принимает различные параметры и пытается у себя что-то
   скомпоновать.

   Хотелось бы, чтобы ему мы отдавали только список элементов, и всё. А адаптер
   просто отображал, без размышлений как это сделать.

   # 2:03:10
   Для того чтобы определять один ли и тот же это элемент или нет, добавим в
   интерфейс AdapterItem метод получающий уникальный тэг элемента.

   Имплементируем для заметки и заголовка.

   # 2:04:30
   Второе, надо понять в разных ли состояниях эти элементы (разное содержание).

   Code → Generate → Equals and hashcode

   # 2:05:50
   DiffUtil-у надо понять какие элементы поменялись, а какие изменились.

   # 2:07:54
   NotesListViewModel мапит List<Note> в List<AdapterItem>. Параллельно добавляя
   HeaderAdapterItem.

   # 2:10:00
   Адаптер просто обновляет своё текущее состояние.

   # 2:10:50
   callback = new DiffUtil.Callback, и заполняем.

   И применяем его к адаптеру, параллельно обновляя сам список.



* Урок 11. Диалоговые окна
** Презентация
   # 10:10
*** Типы диалоговых окон
    * AlertDialog
    * DialogFragment
    * BottomSheetDialog
** Код
*** AlertDialog
    # 12:00
    Создаётся через AlertDialog.Builder (androidx.appcompat).

    #+begin_src java
      new AlertDialog.Builder(this) // activity context
          .setTitle(R.string.alert_title)
          .setMessage(R.string.alert_message)
          .setIcon(R.drawable.ic_baseline_info_24)
          .setPositiveButton(R.string.ok, (dialog, which) ->
                             Toast.makeText(MainActivity.this, R.string.ok, Toast.LENGTH_SHORT).show())
          .setNegativeButton(R.string.cancel, (dialog, which) ->
                             Toast.makeText(MainActivity.this, R.string.cancel, Toast.LENGTH_SHORT).show())
          .setNeutralButton(R.string.neutral, (dialog, which) ->
                            Toast.makeText(MainActivity.this, R.string.neutral, Toast.LENGTH_SHORT).show())
          .setCancelable(false)
          .create()
          .show();
    #+end_src

    # 19:00
    setItems

    setSingleChoiceItems

    # 28:20
    dialog.dismiss

    # 34:30
    setMultiChoiceItems

    # 44:28
    setView

    Можно пойти через inflater.

    #+begin_src java
      View dialogView = getLayoutInflater().inflate(R.layout.dialog_edit, null);
    #+end_src

    # 46:30
    Осталась одна проблема — диалоговые окна пропадают на поворотах.
*** AlertDialogFragment
    # 47:20
    Экстендим класс от DialogFragment.

    В onCreateDialog ставим AlertDialog.Builder.

    А в изначальной активити:
    #+begin_src java
      new AlertDialogFragment().show(getSupportFragmentManager(), AlertDialogFragment.TAG);
    #+end_src


    Передавать аргументы диалогу можно как обычному фрагменту.

    # 55:30
    @StringRes int someString — в инте идентификатор строки.


    Возвращать значения через колбэк интерфейсы типа OnUserClicked с методами
    onOkClicked, onCancelClicked, ...

    #+begin_src java
      private OnUserClicked listener;

      @Override
      public void onAttach(@NonNull Context context) {
          super.onAttach(context);

          if (context instanceof OnUserClicked) {
              listener = (OnUserClicked) context;
          }
      }

      // ВАЖНО! не забывать удалять ссылки на контексты из переменных
      @Override
      public void onDetach() {
          listener = null;
          super.onDetach();
      }

      // AlertDialog.Builder onClick
      if (listener != null) {
          listener.onOkClicked();
      }

      if (getParentFragment() instanceof OnUserClicked) {} // для вызова диалога из фрагмента.
    #+end_src
*** CustomViewDialogFragment
    # 1:02:30
    Экстендим от DialogFragment.

    Дальше как обычный фрагмент.

    # 1:06:20
    Чтобы закрыться dismiss()

    setCancelable(false)

    # 1:09:00
    Для постоянных размеров диалогов надо пилить темы.

    Онлайн не вышло.
*** BottomSheetDialog
    # 1:15:20
    Экстендим от BottomSheetDialogFragment

    Строим в onCreateView как обычный фрагмент.

    В onViewCreated

    #+begin_src java
      ((BottomSheetDialog) getDialog()).getBehavior().addBottomSheetCallback();
    #+end_src

    # 1:20:20
    onStateChanged — открыто/закрыто?
    onSlide — насколько показано

    # 1:21:30
    В методичке BottomSheetDialogFragment выставляет listener через
    геттеры/сеттеры. Так делать нельзя они потеряются.
** Проект
   # 1:30:00
   Продолжаем работать над заметками. Создаём фрагмент EditNoteFragment

   # 1:42:00
   EditNoteViewModel

   # 1:59:00
   Проверили как обстоят дела с навигацией, и пофиксили косяки.

   Кодим EditNoteViewModel

   # 2:16:00
   Toolbar app:layout_scrollFlags="scroll|enterAlways"

   Swipe to refresh: SwipeRefreshLayout
** Вопросы
   # 2:20:00
   Что точно спросят на собеседовании:

   * Activity и её жизненный цикл
   * Ресурсы и как с ними работать
     * Строки в xml
     * Стили
     * Темы, как они наследуются
   * RecyclerView
   * Fragment, жизненный цикл, как добавляются, через что, организация взаимодействия
   * Repository
   * MVP
   * MVVM
   * LiveData
   * Fundamentals: Clean Architecture, DomainDrivenDesign
   * Тесты
   * Диалоговые окна

   * Kotlin
   * Retrofit

   # 2:29:00
   Dagger — создаёт все объекты со всеми зависимостями при создании
   репозиториев, вьюмоделей, ... Dependency injection

   Строит графы зависимостей.

   Hilt, Koin.

   Rx, Coroutines.
